%
% programacion-declarativa.tex
%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Programación declarativa

\frame{
  \frametitle{Programación declarativa}

  \begin{itemize}
    \item Paradigma de programación radicalmente distinto del
      tradicional (programación imperativa).
    \item Más próximo a las matemáticas que a la arquitectura física
      de los computadores.
    \item Sin asignación destructiva.
    \item Dividido en dos ramas:
      \begin{itemize}
      \item Programación lógica.
      \item Programación funcional.
      \end{itemize}
  \end{itemize}

  \note<1>[item]{Esta introducción presenta ambos conceptos.}
  \note<1>[item]{La programación lógico-funcional es una moderna
    tendencia dentro de la programación declarativa.}
  \note<1>[item]{A su vez, la programación declarativa es un paradigma de
    programación alternativo a la tradicional programación
    imperativa.}
  \note<1>[item]{Su característica principal consiste en la supresión de
    la asignación destructiva.}
  \note<1>[item]{Tradicionalmente, la programación declarativa se
    encuentra dividida en dos ramas: lógica y funcional.}

}

